@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<https://data.mvcr.gov.cz/zdroj/číselníky/pozice-na-akademii-věd> {
  <https://data.mvcr.gov.cz/zdroj/číselníky/pozice-na-akademii-věd> a skos:ConceptScheme;
    skos:prefLabel "Academic positions at the Czech Academy of Sciences"@en .
  
  <https://data.mvcr.gov.cz/zdroj/číselníky/pozice-na-akademii-věd/položky/odborný-pracovník-výzkumu-a-vývoje>
    a skos:Concept;
    skos:inScheme <https://data.mvcr.gov.cz/zdroj/číselníky/pozice-na-akademii-věd>;
    skos:prefLabel "Odborný pracovník výzkumu a vývoje"@cs;
    skos:notation "1";
    skos:definition "Pracovník s dokončeným vysokoškolským studiem."@cs;
    skos:prefLabel "Research assistant"@en .
  
  <https://data.mvcr.gov.cz/zdroj/číselníky/pozice-na-akademii-věd> skos:prefLabel "Akademické pozice na Akademii věd České republiky"@cs .
  
  <https://data.mvcr.gov.cz/zdroj/číselníky/pozice-na-akademii-věd/položky/doktorand>
    a skos:Concept;
    skos:inScheme <https://data.mvcr.gov.cz/zdroj/číselníky/pozice-na-akademii-věd>;
    skos:prefLabel "Doktorand"@cs;
    skos:notation "2";
    skos:definition "Pracovík, který se účastní doktorského studia."@cs;
    skos:prefLabel "Graduade student"@en .
  
  <https://data.mvcr.gov.cz/zdroj/číselníky/pozice-na-akademii-věd/položky/postdoktorand>
    a skos:Concept;
    skos:inScheme <https://data.mvcr.gov.cz/zdroj/číselníky/pozice-na-akademii-věd>;
    skos:prefLabel "Postdoctoral fellow"@en;
    skos:notation "3a";
    skos:definition "Pracovník, který získal akademický titul Ph.D., Dr. nebo jejich ekvivalent (dále jen Ph.D.). Pracuje obvykle pod vedením zkušených vědeckých pracovníků a publikuje své výsledky samostatně i v rámci tvůrčího týmu. V této kategorii může být zařazen nejdéle po dobu pěti let po obhájení akademického titulu Ph.D."@cs;
    skos:prefLabel "Postdoktorand"@cs .
  
  <https://data.mvcr.gov.cz/zdroj/číselníky/pozice-na-akademii-věd/položky/vědecký-asistent>
    a skos:Concept;
    skos:inScheme <https://data.mvcr.gov.cz/zdroj/číselníky/pozice-na-akademii-věd>;
    skos:prefLabel "Associated scientist/scholar"@en;
    skos:notation "3b";
    skos:definition "Pracovník, který po uplynutí doby pěti let od získání akademického titulu Ph.D. není zařazen jako věecký pracovník nebo vedoucí vědecký pracovník."@cs;
    skos:prefLabel "Vědecký asistent"@cs .
  
  <https://data.mvcr.gov.cz/zdroj/číselníky/pozice-na-akademii-věd/položky/vědecký-pracovník>
    a skos:Concept;
    skos:inScheme <https://data.mvcr.gov.cz/zdroj/číselníky/pozice-na-akademii-věd>;
    skos:prefLabel "Scientist/scholar"@en;
    skos:notation "4";
    skos:definition "Pracovník, který získal ve svém oboru vědeckou hodnost CSc., akademický titul Ph.D., Dr. nebo jejich ekvivalent a pravidelně publikuje vědecké práce v domácích i zahraničních recenzovaných časopisech. Samostatně řeší závažné a složité výzkumné úkoly, provádí náročné a obtížné práce ve svém vědním oboru. Obvykle je řešitelem grantových nebo programových projektů a aktivně se účastní domácích a mezinárodních vědeckých konferencí."@cs;
    skos:prefLabel "Vědecký pracovník"@cs .
  
  <https://data.mvcr.gov.cz/zdroj/číselníky/pozice-na-akademii-věd/položky/vedoucí-vědecký-pracovník>
    a skos:Concept;
    skos:inScheme <https://data.mvcr.gov.cz/zdroj/číselníky/pozice-na-akademii-věd>;
    skos:prefLabel "Senior scientist/scholar"@en;
    skos:notation "5";
    skos:definition "Pracovník splňující požadavky kladené na kvalifikační stupeň 4 (vědecký pracovník), který je vůdčí vědeckou osobností a zpravidla je nositelem vědecké hodnosti nebo vědeckého titulu \"doktor věd\" nebo vědecko-pedagogického titulu profesor. Významně se podílí na vývoji daného oboru v mezinárodním měřítku. Obvykle vede výzkumný tým, je členem vědeckých rad, redakčních rad a mezinárodních společností."@cs;
    skos:prefLabel "Vedoucí vědecký pracovník"@cs .
}
