@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/typy-obsahu-údajů> a skos:ConceptScheme;
  skos:prefLabel "Typy obsahu údajů v ISVS dle § 23, odst. 3, vyhlášky č. 360/2023 Sb."@cs .

<https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/typy-obsahu-údajů/položky/identifikační>
  a skos:Concept;
  skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/typy-obsahu-údajů>;
  skos:prefLabel "Identifikační"@cs;
  skos:notation "identifikační";
  skos:definition "Údaje, které, které samostatně nebo ve skupině identifikují konkrétní objekt či subjekt práva"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/typy-obsahu-údajů/položky/evidenční> a skos:Concept;
  skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/typy-obsahu-údajů>;
  skos:prefLabel "Evidenční"@cs;
  skos:notation "evidenční";
  skos:definition "Údaje, které neidentifikují objekt či subjekt práva, ale váží se k němu v rámci agendy a evidence, která se v ní vede"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/typy-obsahu-údajů/položky/statistické> a
    skos:Concept;
  skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/typy-obsahu-údajů>;
  skos:prefLabel "Statistické"@cs;
  skos:notation "statistické";
  skos:definition "Údaje, které seskupují a formou anonymizace či pseudonymizace zamezují vazbě na objekt či subjekt práva"@cs .
