<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
	xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
	xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">

<rdf:Description rdf:about="https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="cs">Způsoby sdílení údajů v ISVS dle § 23, odst. 2, vyhlášky č. 360/2023 Sb.</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů/položky/veřejně-přístupné">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="cs">Veřejně přístupné</skos:prefLabel>
	<skos:notation>veřejně-přístupné</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="cs">Údaje publikované veřejně ve formě otevřených dat či jakkoliv jinak</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů/položky/poskytované-na-žádost">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="cs">Poskytované na žádost</skos:prefLabel>
	<skos:notation>poskytované-na-žádost</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="cs">Údaje poskytované na žádost subjektu práva nebo na základě zákona o svobodném přístupu k informacím</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů/položky/zpřístupňované-pro-výkon-agendy">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="cs">Zpřístupňované pro výkon agendy</skos:prefLabel>
	<skos:notation>zpřístupňované-pro-výkon-agendy</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="cs">Údaje sdílené jiným agendám, které mají oprávněný zájem je využívat pro výkon své působnosti</skos:definition>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů/položky/nesdílené">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="cs">Nesdílené</skos:prefLabel>
	<skos:notation>nesdílené</skos:notation>
	<skos:definition xml:lang="cs">Údaje, které nejsou sdílené žádným z předchozích způsobů</skos:definition>
</rdf:Description>

</rdf:RDF>