@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů> a skos:ConceptScheme;
  skos:prefLabel "Způsoby sdílení údajů v ISVS dle § 23, odst. 2, vyhlášky č. 360/2023 Sb."@cs .

<https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů/položky/veřejně-přístupné>
  a skos:Concept;
  skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů>;
  skos:prefLabel "Veřejně přístupné"@cs;
  skos:notation "veřejně-přístupné";
  skos:definition "Údaje publikované veřejně ve formě otevřených dat či jakkoliv jinak"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů/položky/poskytované-na-žádost>
  a skos:Concept;
  skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů>;
  skos:prefLabel "Poskytované na žádost"@cs;
  skos:notation "poskytované-na-žádost";
  skos:definition "Údaje poskytované na žádost subjektu práva nebo na základě zákona o svobodném přístupu k informacím"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů/položky/zpřístupňované-pro-výkon-agendy>
  a skos:Concept;
  skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů>;
  skos:prefLabel "Zpřístupňované pro výkon agendy"@cs;
  skos:notation "zpřístupňované-pro-výkon-agendy";
  skos:definition "Údaje sdílené jiným agendám, které mají oprávněný zájem je využívat pro výkon své působnosti"@cs .

<https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů/položky/nesdílené>
  a skos:Concept;
  skos:inScheme <https://data.dia.gov.cz/zdroj/číselníky/způsoby-sdílení-údajů>;
  skos:prefLabel "Nesdílené"@cs;
  skos:notation "nesdílené";
  skos:definition "Údaje, které nejsou sdílené žádným z předchozích způsobů"@cs .
